有冇人真心想做一個真正的中國人？

做一個中華民國（aka台灣）人

中華民國（台灣）
又被評為世界最平又最佳的醫療體系

有最多又最淫既電子妓女

Taiwan numba one

台灣醫療保健，不只是全亞洲第一，更是世界第一！

全球資料庫網站「Numbeo」最新公布的醫療保健指數（Health Care Index）排行榜，台灣以86.71分連續4次獲得冠軍，這也是台灣在該行榜第6度拿下第1名

「Numbeo」每年會統計2次全球醫療保健指數排行，台灣在2016年初、2017年中、2018年中、2019年初及年中皆拿下第1名；而自2015年起，台灣即使未拿下冠軍，也都位列全球前3名。

此次調查，「Numbeo」是依據過去3年來的數據，將醫護人員、軟硬體設備、民眾花費、醫療保健系統等...進行整體評估，台灣在許多部分表現皆相當突出，甚至打敗不少歐美先進國家。

而在本次排名中，除了台灣之外，同樣位於亞洲的南韓、日本分別位居2、3名，中國排在第47名。排名第93名，也是全球吊車尾的則是美洲的委內瑞拉，分數只有39.66分，甚至比伊拉克的表現還要糟。

其實，台灣的醫療保健制度向來做得很好，像是去年曾有一名住在台灣的美籍男子，因嚴重胃痛嘔吐，在半夜前往台大醫院就醫，自費80美元就獲得快速、仔細的治療，讓他對台灣健保、醫療制度相當驚訝，消息曝後光引發熱議，甚至登上美國媒體版面。

當時，前台大醫院副院長王明鉅曾感嘆，這是台灣健保醫療的驕傲與悲哀，更揭露台灣健保便宜的背後原因，直指衛福部認定台灣醫療就是應該很便宜，低估了合理的醫療成本，也嚴重低估了醫療人員的薪資。

台灣 = 沒有共產黨和有民主的中國

花式大中華

人地台灣執政黨都唔叫自己「中國人」

係得港豬咁智障, 170年都唔撚開化

呢張咩黎架？

如果香港歸台，港女會唔會台妹化
又淫又嗲

台灣唔叫中國人，因為中國兩字，已被中共黨騎劫左。

仲有呢張係咩黎？

中華民國的科研成果
台積電
台積電月產能達189萬片8吋約當晶圓，是全球最大邏輯IC產能的半導體廠。

2017年3月20日，台積電市值首度超越美國晶片巨擘英特爾Intel。9月29日，台積電宣布未來3nm製程晶圓廠，落腳台灣南部科學園區。預計最快2022年量產。10月2日，董事長張忠謀宣布2018年6月份即將卸任董事長和總裁一職。並宣布劉德音接任董事長，魏哲家接任台積電總裁。

台積電在企業社會責任及永續發展的成果獲得全球主要的永續評比機構高度評價，為全球唯一連續18年入選道瓊永續指數（DJSI）成份股的半導體公司，同時也獲得機構股東服務公司（Institutional Shareholder Services, ISS）評為「Prime （最佳）」等級、全球永續研究分析機構 Sustainalytics 評為「Leader（領導者）」等級、MSCI ESG 評為 "AA" 等級、Corporate Knights 評為 "全球百大最永續發展企業" 第10名。此外，台積公司也持續獲選為 MSCI ESG 領導者指數以及 FTSE4Good 新興市場指數之重要成分股。台積電因優渥的工作待遇，被某些人冠以「幸福企業」之稱號。

中華人民共和國
漢芯一號

漢芯一號於2003年2月通過上海市人民政府發布，隨後漢芯二號至五號分別於2004年至2005年間發布，後來證明是一起詐騙研究預算案。

2006年1月17日清華大學BBS上發帖《漢芯黑幕》，匿名舉報陳進的漢芯CPU造假。過程是陳進在美國購買摩托羅拉飛思卡爾56800的晶片後僱傭民工（上海翰基建築裝飾工程有限公司）將表面的摩托羅拉logo等字樣及圖案全部用砂紙磨掉，再找浦東的一家公司將這些晶片打上「漢芯一號」字樣，並加上漢芯的Logo，以此騙取中國政府一億一千萬元人民幣的科研經費（到帳六千多萬元），同時揭露此事的人士宣稱手中有足夠的證據，並向中國政府告發。對此，上海交大漢芯科技有限公司於2006年1月21日鄭重聲明「漢芯系列DSP晶片屬造假」的言論純屬捏造，並宣稱保留採取進一步法律措施的權利。但該公司並沒有像它所宣稱的那樣向公眾展示反駁造假的研發技術文檔。

冇
中乜撚國

呢張係拿出嚟, 台妹就會剝光豬 + 腿張開既道具

呢張係台妹剝光豬, 腿張開之前,
證明自己過16歲既道具

歸你老母

汪明荃

大面積單晶技術大突破，台積電與交大登上國際頂尖期刊

在科技部「尖端晶體材料開發及製作計畫」長期支持下，國立交通大學（交大）的研究團隊與台灣積體電路製造股份有限公司（台積電）合作組成的聯合研究團隊，在共同進行單原子層氮化硼的合成技術上有重大突破，成功開發出大面積晶圓尺寸的單晶氮化硼之成長技術，未來將有機會應用在先進邏輯製程技術，傑出的基礎科學研究成果於今年 3 月榮登於全球頂尖學術期刊《自然》（Nature）。

為了提升半導體矽晶片的效能，積體電路中的電晶體尺寸不斷地微縮，目前即將達到傳統半導體材料的物理極限，也因此全球科學家不斷地探索新的材料，以解決電晶體微縮所面臨的瓶頸。二維原子層半導體材料，厚度僅有 0.7 奈米，是目前已知解決電晶體微縮瓶頸的方案之一。然而，僅有原子層厚度二維半導體，如何使電子在裡面傳輸而不受鄰近材料的干擾便成為重要的關鍵技術。單原子層的氮化硼（boron nitride，BN），只有一個原子厚度，是目前自然界最薄的絕緣層，也是被證明可以有效阻隔二維半導體不受鄰近材料干擾的重要材料。然而，過去的技術一直無法在晶圓上合成高品質單晶的單原子層氮化硼。此次台積電李連忠博士與交大張文豪教授所帶領的聯合研究計畫中，論文主要作者台積電陳則安博士成功實現晶圓尺寸的單原子層氮化硼，並結合二維半導體，展示優異的電晶體特性。計畫成功的關鍵在於研究團隊不僅專注於尖端技術的開發，並從基礎科學的角度出發，找到氮化硼分子沉積在銅晶體表面的物理機制，進而達成晶圓尺寸單晶氮化硼的生長技術。這個困難度相當於將人以小於 0.5 公尺的間距整齊排列在整個地球表面上。

台灣科技產業的發展，必須要倚賴有堅實的基礎科學研究做為後盾。「尖端晶體材料開發及製作計畫」是科技部有鑑於先進材料是科技發展之根本，長年投入資源扶植台灣在新穎材料的開發，所建立的研究平台。近年來在基礎科學研究與產業相關應用，有相當豐碩的成果。此次台積電與交通大學的聯合研究成果，是國內產業與學校合作登上全球頂尖學術期刊《自然》的首例，對於產業與學校共同進行基礎研究具有指標性意義，也體現科技部「尖端晶體材料開發及製作計畫」初衷。

中國人唔係defined by nationality，華人都係中國人。正如李小龍係美國籍，或者主權移交前嘅英籍香港人，或者90年代前嘅台灣人都會話自己係中國人。馬來西亞華人亦有唔少人話自己係潮州人、福建人、廣東人。
中國唔係1911年之後先有，China同中華呢兩個term 其實好古老嘅時候都已經有
中國人唔等於中國國籍嘅人，可以係指有中國血統嘅人。 當然有人質疑冇一樣嘢叫中國血統，我覺得其實如果你可以將自己嘅血綠追索至一個大中華地區，都係中國人。
如果ABC有美國國籍，當然佢地同時係中國人同美國人。